[JS4682] 認真一問 中大數研

自己數底唔差有M2
Core+M2夾埋有兩至四粒星 不過其他科麻麻
想問有冇機入
仲有讀完有咩出路 唔想做教畜
有冇巴打有心得

無
呢科收好撚高㗎
你估齋睇數學m2咁少咩

係 好似話要best 5 30
我計埋m2先有27-29

btw讀緊？

推

你冇4粒星唔好讀好啲

入sci 轉major 得唔得？利申唔知

邊有收咁低
入面個個人啲elective都高分到仆街
之前玩4c2x先搞到個收分低
今年好似轉b5
至少32分以上先有機

唔自爆

兩科數有四粒星應該有機

想當年AL時代都好似係AAA嘅朋友先入到

城內的想出去 城外的想進來

而科一入左就愈踩愈深

同sci科數有咩唔同

四粒星best 5 26入唔到

有嘅計埋elective可能有五粒

願聞其詳

真係好有興趣 以前又有玩奧數 好想讀上去

IMO嗰隻定坊間嗰啲?
兩種level嚟

同中學數好唔同，如果只係鍾意計數就千祈唔好揀
好多時係你明知自己讀緊啲一世都用唔著嘅嘢，如果無興趣真係會好辛苦，年中聽唔少後悔例子

花少少時間認識下大學數學課程讀啲咩先
睇下eBook，scan PDF之類先，真係接受到先好踩隻腳入去

俾少少書名或keywords你先
Algebra - Serge Lang
mathematical analysis - Apostol
Vector calculus - Colley
Discrete mathematics and it's applications - Rossen

你搵到類似嘅書都可以睇睇先，大同小異嘅

可以一試

嗰啲大陸比賽嚟 咩東南地區數學比賽定乜乜乜

好

其實如果你本身勁
可以science Maths
你 major GPA 過3.3 可以申請enrichment 畢業
讀既野冇分別 係身份上入學有分別
入到去除咗scholarship冇咩唔同
入到去GPA等於一切 你勁research冇難度
有錯請指正

利申 城內人想走出來

咩來架，數學都收咁高？

28分夠入
識人28分

其實同sci math冇分別咁滯。想讀數又怕既其實就咁sci math都ok

唔一定要識數學先入得
不過唔識數學又iq低就勸你揀第二科

中學都未畢業叫人掂PDF 即係想赫走人啫

pdf姐又唔係pde，況且好多中學生都已經睇緊大學數

睇番上面留言，呢科收生分數愈收愈低
幾年前嘅cut off下少少個分，可能會做到今時今日嘅low Q

我係想叫佢自己搵啲document睇
對非數學系人嚟講買書cost太高，所以叫佢搵返啲開心版
或者去圖書館搵下都可能有收獲

加多句 如果你讀中學冇試過揾過本大學數學書嚟睇 我唸你都係讀第二科好過

零science 底

啲分太廢尤其是英文 入唔到好多科

其實數可以完全同science無關
至於學校會唔會迫你讀science course我就唔清楚喇

我當年俾人逼住讀biochem，讀到死咁濟

見到得啖笑
以為大學math等同中學math
中學math 只係計算
大學啲math 係proofing

M2 math 幾勁都唔係太有關係

自 原來你係問有無機入
識人26-7 但好似中學起已經玩好多數學比賽

有無數學系巴打
我想minor 數 我讀緊engine 想minor d applied maths
1030 2010 2020 3270 呢d 對engine 都幾有用
我地賤數都有讀 但完全唔嚴謹同似係背數多

我垃圾cu engine 仔

我眼花睇左你叫中學雞自學pde 心諗level two course點樣普通中學生自學 原來係pdf

你如果唔係輕取4粒+預習大學內容, 唔好諗

講多句
有玩IMO都冇用, 上到去你D同學當IMO係IQ題

我入數學系前都無睇過大學書
大家唔使講到咁恐怖嘅

不過準數學系學生係應該要有能力輕取M2孖星嘅
雖然M2對大學數無直接關聯，但如果連M2都覺得難就真係可以收定皮先

認真，你唔係出類拔萃千萬唔好入
入完比你grad到都係讀唔到上去

cu engine仔

cu engine再加math
準備定出嚟乞食啦

你話樓上兩個唔係分身真係無人信

水泡科冇必要揀Maths
GPA低 出路少到冇朋友
PGDE年年都full
出到嚟仲要簽contract
除咗教書 你真係唸下仲有咩人會請你？

施主你真係再唸唸啦
讀Stat Engineer出路都已經多好多
真係唔想又多個人on99入咗嚟先後悔

除非你有非Maths不可既唸法
如果唔係早走早著

同埋再講多次 你經science入嚟同數研入嚟讀既野係完全一樣

你想問咩？

minor requirement
6 cred 任揀
12 cred 3000-5000之間
32xx 33xx 42xx 43xx Applied Maths

有無邊個係killer 可以注意下或者個course 好爛（係咪analysis 既都係爛grade ?)

Analysis唔F要還神 (好似係)
3230 3240 係analysis
如無必要 千祈唔好reg
如果唔係我會多謝你入嚟幫我拉grade

其他applied course都唔算好kill既
Mean大約C+度

至於professor 大部分係伏 多過killer
頭兩個星期覺得佢1999就記得drop啦

2粒星真係算9數
如果你m2穩5** 可以諗下
入面好多港隊 唔易玩

唔洗咁神化enrich math既
其實d人唔係好勁
全台灣第一咋嘛

core係輕取兩粒 M2啲公式好難背 不過一有公式睇我就識做 所以驚驚地
大學內容預習到我讀嚟做咩

好多人都咁講但係我驚到時張沙紙得嘥銀屎好輸蝕

不過我啲分真係廢到四大要睇any core嘅科我都唔洗玩
335**2嘅分 我諗數學係我唯一出路

M2果D公式，你理解到條式個結構就背到
諗真D，唔讀數學其實仲有好多選擇
要預習係因為無可能讀得晒，一定要偷步

梁子威唔會KILL，好似係

人地minor 洗鬼讀威爺course

cu engine歡迎你
真係屌你都廢事

其實搵工定報grad school都冇人會理你係咪數研入

講多句,唔係好有熱誠想讀grad school研究math 真係讀engine好過啦

sci broadbased入黎果d要讀個faculty package既， 數黎計就math1010, 加stat1011.再加phy chem bio是但一樣

睇樓主都唔firm係咪讀數，咁你可以黎讀下1010 1030 先睇下咩料，反正又唔急住declare major同實有位

除咗determinant之外其他嘢應該中學程度都大致解得通
唔會難背

有咩business 科同數有啲關係 唔想入engine

零底

我諗我都會睇下多啲pdf大學書先決定報唔報
依家jupas有放ust maths & econ 大家點睇呢科

英文無4唔洗諗

Finance, Risk Management, Statistics岩唔岩你?
雖然唔係好business, 但有機會入到銀行?
問一問入左既師兄會更好（不過Info day好似過左）

即係要爆英文

做咩

邊有business唔要英文

Agger

我知但係要保左3322先

其實好簡單，唔怕爛grade，比Prof SM 同 乞食 就入數學啦

唔想乞食就只有學 programming, applied math + finance

唔想做教畜危險d wor

睇路wor 巴打

有冇機會數研出嚟入到finance 嘅firm
定係要minor某啲科

呢啲係睇人唔係睇科

你想做finance 相關的不如直接讀啦。
minor 就咩野科都一樣，只for 自己興趣讀的。其實我唔係讀math，不過你預左讀math 出黎教書算係好行d 的路了。唔係話其他冇機會，不過你要接受到冇優勢囉。

你上網打math1010 math1030 math2010
睇得明先好簡e math啦
依3個cource係基本入門
禁d note要你入野就入mathxxxx likexxxx啦
eg math1010 like1030
利申：major要讀但係唔math major 兩粒星 唔想讀
之後d符號學更加on9

大學數學同中學數學係蚊同牛比

利申：港大數學系3年級生

jupas冇得揀？ 定我眼殘

英文驚無4

練下英文啦，4都冇死得人架